
Questions
Question 1. How many times do the actors appear in the database?

Question 2. List all of the actors and film titles 

Question 3. List all the customer ids, first name and last name from store 1 ordering by customer last name

Question 4. List the customer id, first and last name and payment date for all customers that made a payment.

Question 5. List the customer id, first and last names and the customer id from the payment table of all customers whether or not they made a payment

Question 6. List all payments regardless of if someone is a customer and return customer id, first and last name and payment date

Question 7. Create a list of actors and the films they appear in?

Question 8. Find all customers with the last name of Roberts?

Question 9. Find all customers who have a last name that starts with Rob?

Question 10. Find all payments that are greater than $5?

Question 11. Find all payments that are less than or equal to $5?

Question 12. Find all payments that are between $3 and $5?

Question 

Answers
Answer 1:
select first_name, last_name, count(first_name) AS CountActor
from actor
group by first_name
order by CountActor Desc;

Answer 2:
select actor.first_name, actor.last_name, film.title
from actor, film, film_actor
WHERE actor.actor_id = film_actor.actor_id and film.film_id = film_actor.film_id

Answer 3:
 SELECT customer_id, first_name, last_name
 FROM customer
 WHERE store_id = 1
 ORDER BY last_name;
  
Answer 4:
SELECT customer.customer_id, customer.first_name, customer.last_name, payment.customer_id
FROM customer
INNER JOIN payment ON payment.customer_id = customer.customer_id;

Answer 5:
SELECT customer.customer_id, customer.first_name, customer.last_name, payment.payment_date
FROM customer
LEFT JOIN payment ON payment.customer_id = customer.customer_id;

Answer 6:
SELECT customer.customer_id, customer.first_name, customer.last_name, payment.payment_date
FROM customer
RIGHT JOIN payment ON payment.customer_id = customer.customer_id;

Answer 7:
SELECT actor.first_name, actor.last_name, film.title
FROM actor
INNER JOIN film_actor on film_actor.actor_id = actor.actor_id
INNER JOIN film ON film_actor.film_id = film.film_id;

Answer 8:
SELECT * 
FROM customer
WHERE last_name = 'Roberts';

Answer 9:
SELECT * 
FROM customer
WHERE last_name LIKE "Rob%";

Answer 10
SELECT * 
FROM payment
WHERE amount > 5;

Answer 11
SELECT * 
FROM payment
WHERE amount <= 5;

Answer 12
SELECT * 
FROM payment
WHERE amount BETWEEN 3 and 5;


